msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Scilab\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: <localization@scilab.org>\n"
"POT-Creation-Date: 2008-01-30 18:01+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2008-08-17 13:42+0000\n"
"Last-Translator: Yung-Jang Lee <yjlee123@gmail.com>\n"
"Language-Team: Scilab Chinese (traditional) <ade-scilab@googlegroups.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2009-04-13 08:52+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build Unknown)\n"
"Revision-Date: 2008-01-30 18:01+0100\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 55
msgid "Incorrect assignment.\n"
msgstr "賦值錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 67
msgid "Waiting for right parenthesis.\n"
msgstr "等待右括弧.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 76
#, c-format
msgid "Undefined variable: %s\n"
msgstr "未定義變數 : %s\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 84
msgid "Inconsistent column/row dimensions.\n"
msgstr "列/行維度不相容.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 89
msgid "Inconsistent row/column dimensions.\n"
msgstr "行/列維度不相容.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 94
msgid "Dot cannot be used as modifier for this operator.\n"
msgstr "句號(.) 無法用於此運算子作為一修飾元 ( modifier).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 99
msgid "Inconsistent addition.\n"
msgstr "不相容之加運算.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 104
msgid "Inconsistent subtraction.\n"
msgstr "不相容之減運算.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 109
msgid "Inconsistent multiplication.\n"
msgstr "不相容之乘運算.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 114
msgid "Inconsistent right division.\n"
msgstr "不相容之右除運算.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 119
msgid "Inconsistent left division.\n"
msgstr "不相容之左除運算.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 124
msgid "Redefining permanent variable.\n"
msgstr "永久(permanent)變數重新定義.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 129
msgid "Eye variable undefined in this context.\n"
msgstr "此語境中 Eye 變數(單位元素)未定義.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 134
msgid "Submatrix incorrectly defined.\n"
msgstr "子矩陣 (Submatrix) 定義錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 139
msgid "Incorrect command!\n"
msgstr "指令錯誤!\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 152
msgid "stack size exceeded!\n"
msgstr "堆疊長度超過!\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 153
msgid "Use stacksize function to increase it.\n"
msgstr "使用stacksize 函數增大它.\n"

#, c-format
msgid "Memory used for variables: %d\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "Intermediate memory needed: %d\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "Total memory available: %d\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 161
msgid "Too many variables!\n"
msgstr "變數過多!\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 166
msgid "Problem is singular.\n"
msgstr "奇異 (singular) 問題.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 173
msgid "Wrong type for first argument: Square matrix expected.\n"
msgstr "第一參數型態錯誤: 應為方陣.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 177
#, c-format
msgid "Wrong type for argument %d: Square matrix expected.\n"
msgstr "參數 %d 型態錯誤: 應為方陣.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 183
msgid "Invalid index.\n"
msgstr "指標錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 188
msgid "Recursion problems. Sorry...\n"
msgstr "產生遞迴問題. 對不起...\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 193
msgid "Matrix norms available are 1, 2, inf, and fro.\n"
msgstr "可用之矩陣范數 (norms) 為 1, 2, inf, 及 fro.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 198
msgid "Convergence problem...\n"
msgstr "收斂性問題 ...\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 206
#, c-format
msgid "Bad call to primitive: %s\n"
msgstr "錯誤的呼叫基本函數 (primitive): %s\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 214
msgid "Too complex recursion! (recursion tables are full)\n"
msgstr "遞迴過於複雜! (遞迴表已滿)\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 222
msgid "Division by zero...\n"
msgstr "除以 0 ...\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 227
msgid "Empty function...\n"
msgstr "空函數...\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 232
msgid "Matrix is not positive definite.\n"
msgstr "矩陣不是正定 (positive definite).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 237
msgid "Invalid exponent.\n"
msgstr "指數項錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 242
msgid "Incorrect string.\n"
msgstr "字串錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 248
msgid "Singularity of log or tan function.\n"
msgstr "log 或 tan 函數之奇異點 (Singularity).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 253
msgid "Too many ':'\n"
msgstr "太多 ':'\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 258
msgid "Incorrect control instruction syntax.\n"
msgstr "控制指令語法錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 267
# File: src/c/errmsg.c, line: 271
# File: src/c/errmsg.c, line: 275
#, c-format
msgid "Syntax error in a '%s' instruction.\n"
msgstr "'%s' 指令中語法錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 285
# File: src/c/errmsg.c, line: 333
msgid "Wrong first argument.\n"
msgstr "第一參數錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 289
#, c-format
msgid "Wrong input argument %d.\n"
msgstr "參數 %d 錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 295
#, c-format
msgid "Incorrect function at line %d.\n"
msgstr "第 %d 行出現不正確之函數 .\n"

msgid "Incorrect function.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 300
msgid "Wrong file name.\n"
msgstr "檔名錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 305
msgid "Incorrect number of input arguments.\n"
msgstr "輸入參數數目錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 310
msgid "Waiting for end of command.\n"
msgstr "等待指令結束.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 316
msgid "Incompatible output argument.\n"
msgstr "不相匹配之輸出參數.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 321
msgid "Incompatible input argument.\n"
msgstr "不相匹配之輸入參數.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 326
msgid "Not implemented in scilab...\n"
msgstr "未在  scilab 中實作 (implemented)...\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 337
#, c-format
msgid "Wrong argument %d.\n"
msgstr "錯誤參數 %d.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 344
#, c-format
msgid "null matrix (argument # %d).\n"
msgstr "空 (null) 矩陣  (第 # %d 參數).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 349
msgid "Incorrect syntax.\n"
msgstr "不正確之語法.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 355
msgid " end or else is missing...\n"
msgstr " 缺少 end 或 else ...\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 361
#, c-format
msgid " input line longer than buffer size: %d\n"
msgstr " 輸入行長度超過緩衝區長度: %d\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 366
msgid "Incorrect file or format.\n"
msgstr "檔案或格式錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 374
#, c-format
msgid "subroutine not found: %s\n"
msgstr "副函式 (subroutine) 找不到: %s\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 387
#, c-format
msgid "Wrong type for argument %d: Real matrix expected.\n"
msgstr "參數 %d 之型態錯誤: 應為實數矩陣.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 392
#, c-format
msgid "Wrong type for input argument %d: Real or complex matrix expected.\n"
msgstr "輸入參數 %d 之型態錯誤: 應為實數或複數矩陣.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 397
#, c-format
msgid "Wrong type for input argument %d: Polynomial expected.\n"
msgstr "輸入參數 %d 之型態錯誤: 應為多項式.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 402
#, c-format
msgid "Wrong type for argument %d: String expected.\n"
msgstr "輸入參數 %d 之型態錯誤: 應為字串.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 407
#, c-format
msgid "Wrong type for argument %d: List expected.\n"
msgstr "輸入參數 %d 之型態錯誤: 應為串列 (list).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 412
msgid "Problem with comparison symbol...\n"
msgstr "與比較符號 ( comparison symbol) 相關之問題...\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 419
msgid "Function has no input argument...\n"
msgstr "沒有輸入參數的函數...\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 423
msgid "Wrong number of arguments in function call...\n"
msgstr "函數呼叫時參數數目錯誤...\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 424
# File: src/c/errmsg.c, line: 440
msgid "Arguments are :\n"
msgstr "參數為 :\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 435
msgid "Function has no output.\n"
msgstr "沒有輸出結果的函數...\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 439
msgid "Incorrect # of outputs in the function\n"
msgstr "函數之輸出參數數目錯誤\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 448
msgid "Wrong size for argument: Incompatible dimensions.\n"
msgstr "參數之長錯誤: 維度不匹配.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 453
msgid "Direct access : give format.\n"
msgstr "直接存取 : 給定格式.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 458
#, c-format
msgid "End of file at line %d.\n"
msgstr "第 %d 行檔案結束.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 463
#, c-format
msgid "%d graphic terminal?\n"
msgstr "%d 為圖形終端機 ?\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 468
msgid "Integration fails.\n"
msgstr "積分失敗.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 473
#, c-format
msgid "%d: logical unit already used.\n"
msgstr "%d: 邏輯單元已使用.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 478
msgid "No more logical units available!\n"
msgstr "邏輯單元已用完!\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 483
msgid "Unknown file format.\n"
msgstr "未知檔案格式.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 488
#, c-format
msgid ""
"Fatal error!!! Your variables have been saved in the file : %s\n"
"Bad call to a scilab function ?\n"
"Otherwise, send a bug report to :\n"
msgstr ""
"嚴重錯誤!!! 你的變數曾經存在檔案 : %s 內\n"
"是否錯誤呼叫 scilab 函數 ?\n"
"否則, 請交問題回報給 :\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 496
msgid "Floating point exception.\n"
msgstr "浮點運算例外.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 501
msgid "Too many arguments in fort (max 30).\n"
msgstr "fort 之參數過多(最多 30).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 506
msgid "This variable is not valid in fort.\n"
msgstr "此變數在 fort 不合法.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 514
#, c-format
msgid "%s is not valid in this context.\n"
msgstr "%s 在此語境 (context) 中不合法.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 522
msgid "Error while linking.\n"
msgstr "聯結 (linking) 時錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 527
msgid "Leading coefficient is zero.\n"
msgstr "首項係數為 0.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 532
msgid "Too high degree (max 100).\n"
msgstr "層度過深 (最大 100).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 537
#, c-format
msgid "for x=val with type(val)=%d  is not implemented in Scilab.\n"
msgstr "for x=val 其中 type(val)=%d  尚未於 Scilab 中實作 (implemented).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 545
#, c-format
msgid "%s: Wrong number of input arguments.\n"
msgstr "%s: 輸入參數數目錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 556
#, c-format
msgid "%s: Wrong number of output arguments.\n"
msgstr "%s: 輸出參數數目錯誤.\n"

msgid "Indexing not allowed for output arguments of resume.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 569
# File: src/c/errmsg.c, line: 954
#, c-format
msgid "Incorrect function (argument n: %d).\n"
msgstr "函數不正確  (參數 n: %d).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 577
# File: src/c/errmsg.c, line: 998
#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Real or complex matrix expected.\n"
msgstr "%s: 參數 %d 型態錯誤: 應為實數或複數矩陣.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 588
# File: src/c/errmsg.c, line: 1011
#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Real matrix expected.\n"
msgstr "%s: 參數 %d 型態錯誤: 應為實數矩陣.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 599
# File: src/c/errmsg.c, line: 1024
#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Real vector expected.\n"
msgstr "%s: 參數 %d 型態錯誤: 應為實數向量.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 610
# File: src/c/errmsg.c, line: 1037
#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Scalar expected.\n"
msgstr "%s: 參數 %d 型態錯誤: 應為實數純量.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 618
msgid "Host does not answer...\n"
msgstr "主機未回達...\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 623
msgid "Uncontrollable system.\n"
msgstr "不可控系統.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 628
msgid "Unobservable system.\n"
msgstr "不可觀系統.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 633
#, c-format
msgid "%s: singular or assymetric problem.\n"
msgstr "%s: 奇異或非對稱問題.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 638
#, c-format
msgid "Wrong size for argument %d.\n"
msgstr "參數 %d 長度錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 643
#, c-format
msgid "Wrong type for argument %d: Transfer matrix expected.\n"
msgstr "參數 %d 型態錯誤: 應為轉移函數.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 648
#, c-format
msgid "Wrong type for argument %d: In state space form expected.\n"
msgstr "參數 %d 型態錯誤: 應為狀態空間.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 653
#, c-format
msgid "Wrong type for argument %d: Rational matrix expected.\n"
msgstr "參數 %d 型態錯誤: 應為有理矩陣 (Rational matrix).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 658
#, c-format
msgid "Wrong type for argument %d: In continuous time expected.\n"
msgstr "參數 %d 型態錯誤: 應為連續時間型態.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 663
#, c-format
msgid "Wrong type for argument %d: In discrete time expected.\n"
msgstr "參數 %d 型態錯誤: 應為離散時間型態.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 668
#, c-format
msgid "Wrong type for argument %d: SISO expected.\n"
msgstr "參數 %d 型態錯誤: 應為 SISO 型態.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 673
#, c-format
msgid "time domain of argument %d is not defined.\n"
msgstr "參數 %d 的時間域未定義.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 678
#, c-format
msgid ""
"Wrong type for argument %d: A system in state space or transfer matrix form "
"expected.\n"
msgstr "參數 %d 型態錯誤: 應為以狀態空間或轉換函數定義之系統.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 683
msgid "Variable returned by scilab argument function is incorrect.\n"
msgstr "Scilab 參數函數 ( argument function) 所傳回之變數不正確.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 690
#, c-format
msgid "Elements of %dth argument must be in increasing order.\n"
msgstr "參數 %d 的元素必須以漸增方式排序.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 694
msgid "Elements of first argument are not (strictly) increasing.\n"
msgstr "第一參數的元素並非以(嚴格)漸增方式排序.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 702
#, c-format
msgid "Elements of %dth argument are not in (strictly) decreasing order.\n"
msgstr "參數 %d 的元素並非以(嚴格)漸減方式排序.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 706
msgid "Elements of first argument are not in (strictly) decreasing order.\n"
msgstr "第一參數的元素並非以(嚴格)漸減方式排序.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 714
#, c-format
msgid "Last element of %dth argument <> first.\n"
msgstr "參數 %d 之最後元素 <> 第一元素.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 718
msgid "Last element of first argument does not match the first one.\n"
msgstr "第一參數之最後元素與第一元素不匹配 (match).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 727
#, c-format
msgid "Variable or function %s are not in file.\n"
msgstr "變數或函數 %s 不在檔案內.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 738
#, c-format
msgid "Variable %s is not a valid rational function.\n"
msgstr "變數 %s 不是一有效之有理函數.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 749
#, c-format
msgid "Variable %s is not a valid state space representation.\n"
msgstr "變數 %s 不是一有效之狀態函數表示.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 757
msgid "Undefined fonction.\n"
msgstr "未定義函數.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 762
msgid "Function name already used.\n"
msgstr "函數名稱已使用過.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 767
#, c-format
msgid "Too many functions are defined (maximum #:%d).\n"
msgstr "定義過多函數 (最多 #:%d).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 772
msgid "Too complex for scilab, may be a too long control instruction.\n"
msgstr "對 scilab 過於複雜, 也許是控制指令太長.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 777
msgid "Too large, can't be displayed.\n"
msgstr "太大, 無法顯示.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 785
#, c-format
msgid "%s was a function when compiled but is now a primitive!\n"
msgstr "%s 編譯時是一函數，但現在是一基本函數 (primitive) !\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 796
#, c-format
msgid "Trying to re-define function %s.\n"
msgstr "嘗試重新定義函數 %s.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 804
msgid "No more memory.\n"
msgstr "記憶體耗盡.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 809
msgid "Too large string.\n"
msgstr "字串太長.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 814
msgid "Too many linked routines.\n"
msgstr "聯結之函式過多.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 819
msgid ""
"Stack problem detected within a loop.\n"
"A primitive function has been called with a wrong number of output "
"arguments.\n"
"No output argument test has been made for this function.\n"
"Please report this bug :\n"
msgstr ""
"在迴圈內發現堆疊出問題.\n"
"一基本 (primitive) 函數以錯誤之輸入參數數目被呼叫.\n"
"此函數尚未進行輸出參數測試.\n"
"請回報此程式錯誤:\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 828
#, c-format
msgid "Wrong value for argument %d.\n"
msgstr "參數 %d 數值錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 833
#, c-format
msgid "List element number %d is Undefined.\n"
msgstr "List 之第 %d 元素誤定義.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 839
#, c-format
msgid ""
"Wrong type for argument %d: Named variable not an expression expected.\n"
msgstr "參數 %d 之型態錯誤: 應為已命名之變數而非運算式.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 849
msgid "Indices for non-zero elements must be given by a 2 column matrix.\n"
msgstr "非零元素必須以 2 列之矩陣作為指標\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 854
msgid "Incompatible indices for non-zero elements.\n"
msgstr "不匹配之非零元素指標.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 859
#, c-format
msgid "Logical unit number should be larger than %d.\n"
msgstr "邏輯單元編號必須大於  %d.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 864
msgid "Function not bounded from below.\n"
msgstr "此函數不是下有界.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 874
msgid ""
"Problem may be unbounded: too high distance between two consecutive "
"iterations.\n"
msgstr "可能是之無界問題: 兩次迭代之間之距離過遠.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 879
msgid "Inconsistent constraints.\n"
msgstr "不相容限制.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 884
msgid "No feasible solution.\n"
msgstr "無可行 (feasible) 之解.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 889
msgid "Degenerate starting point.\n"
msgstr "退化之起始點.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 894
msgid "No feasible point has been found.\n"
msgstr "找不到可行 (feasible) 之點.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 899
msgid "Optimization fails: back to initial point.\n"
msgstr "最佳化失敗 : 重回初始點.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 904
#, c-format
msgid "%s: Stop requested by simulator (ind=0)\n"
msgstr "%s: 模擬器要求停止 (ind=0)\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 909
#, c-format
msgid "%s: Wrong input parameters.\n"
msgstr "%s: 輸入參數錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 914
msgid "Too small memory.\n"
msgstr "記憶體過小.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 919
#, c-format
msgid "%s: Problem with initial constants in simul.\n"
msgstr "%s: 模擬時之初始常數發生問題.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 924
#, c-format
msgid "%s: Bounds and initial guess are incompatible.\n"
msgstr "%s: 初始猜值及邊界限制不匹配.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 929
msgid "%: This method is NOT implemented.\n"
msgstr "%: 此法未實做 (implemented).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 934
msgid "NO hot restart available in this method.\n"
msgstr "此法未提供熱重啟 (hot restart)功能.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 939
#, c-format
msgid "%s: Incorrect stopping parameters.\n"
msgstr "%s: 不正確的停止參數.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 944
#, c-format
msgid "%s: Incorrect bounds.\n"
msgstr "%s: 不正確的邊界值.\n"

#, c-format
msgid "Variable : %s must be a list\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 959
#, c-format
msgid "Hot restart: dimension of working table (argument n:%d).\n"
msgstr "熱重啟 (hot restart): 工作表之維度(參數 n:%d).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 964
#, c-format
msgid "%s: df0 must be positive !\n"
msgstr "%s: df0 須為正值 !\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 972
msgid "Undefined operation for the given operands.\n"
msgstr "運算元 (operands) 未定義之運算.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 973
#, c-format
msgid "check or define function %s for overloading.\n"
msgstr "檢查或定義函數 %s 以便重載 (overloading).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1051
#, c-format
msgid "%s: Wrong size for argument %d: (%d,%d) expected.\n"
msgstr "%s: 參數 %d 長度錯誤: 應為 (%d,%d).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1064
#, c-format
msgid "%s: Wrong size for argument %d: %d expected.\n"
msgstr "%s: 參數 %d 長度錯誤: 應為 %d.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1075
#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Matrix of strings expected.\n"
msgstr "%s: 參數 %d 之型態錯誤: 應為字串矩陣.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1086
#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Boolean matrix expected.\n"
msgstr "%s: 參數 %d 之型態錯誤: 應為 Boolean 矩陣.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1097
#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Matrix expected.\n"
msgstr "%s: 參數 %d 之型態錯誤: 應為矩陣.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1108
#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: List expected.\n"
msgstr "%s: 參數 %d 之型態錯誤: 應為 list.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1119
#, c-format
msgid ""
"%s: Wrong type for argument %d: Function or string (external function) "
"expected.\n"
msgstr "%s: 參數 %d 之型態錯誤: 應為函數或字串(外部函數).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1130
#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Polynomial expected.\n"
msgstr "%s: 參數 %d 之型態錯誤: 應為多項式.\n"

#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Working int matrix expected.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1152
#, c-format
msgid "%s: Wrong type for argument %d: Vector expected.\n"
msgstr "%s: 參數 %d 之型態錯誤: 應為向量.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1162
#, c-format
msgid "%dth argument type must be boolean.\n"
msgstr "第 %d 參數型態須為  boolean.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1166
msgid "Argument type must be boolean.\n"
msgstr "參數型態須為  boolean.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1172
#, c-format
msgid "Wrong type for argument %d: Boolean or scalar expected.\n"
msgstr "參數 %d 之型態錯誤: 應為 Boolean 或純量.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1177
#, c-format
msgid "Wrong type for argument %d: Sparse matrix of scalars expected.\n"
msgstr "參數 %d 之型態錯誤: 應為純量之稀疏矩陣.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1182
#, c-format
msgid "Wrong type for argument %d: Handle to sparse lu factors expected.\n"
msgstr "參數 %d 之型態錯誤: 應為稀疏矩陣之 lu 分解之 handle.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1188
#, c-format
msgid "Wrong type argument %d: Sparse or full scalar matrix expected.\n"
msgstr "參數 %d 之型態錯誤: 應為稀疏矩陣滿矩陣.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1193
msgid "Null variable cannot be used here.\n"
msgstr "此處不能使用空 (Null) 變數 .\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1198
msgid "A sparse matrix entry is defined with two differents values.\n"
msgstr "稀疏矩陣之實體是由兩個不同數值定義.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1203
#, c-format
msgid "%s not yet implemented for full input parameter.\n"
msgstr "%s 尚未實作出全部之輸入參數.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1211
#, c-format
msgid ""
"It is not possible to redefine the %s primitive this way (see clearfun).\n"
msgstr "不可能用此法重新定義基本函數 %s (參考 clearfun).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1219
msgid "Type data base is full.\n"
msgstr "型態之資料庫已滿.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1224
msgid "This data type is already defined.\n"
msgstr "此資料型態已定義.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1229
msgid "Inequality comparison with empty matrix.\n"
msgstr "空矩陣之不等式比較.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1234
msgid "Missing index.\n"
msgstr "缺少指標.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1242
#, c-format
msgid "reference to the cleared global variable %s.\n"
msgstr "參考到已清空之全域變數  %s .\n"

msgid "Operands of / and \\ operations  must not contain NaN of Inf.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1255
msgid "semi def fails.\n"
msgstr "不滿足半正定條件.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1260
msgid "Wrong type for first input argument: Single string expected.\n"
msgstr "第一參數型態錯誤:  應為單一字串.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1265
msgid "Entry name not found.\n"
msgstr "輸入名稱找不到.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1270
msgid "Maximum number of dynamic interfaces reached.\n"
msgstr "已達動態聯結數目之上限.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1275
#, c-format
msgid "%s: expecting more than one argument.\n"
msgstr "%s: 預期不只一個參數.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1280
#, c-format
msgid "%s: problem with one of the entry point.\n"
msgstr "%s: 其中一個進入點 (entry point) 出問題.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1285
#, c-format
msgid "%s: the shared archive was not loaded.\n"
msgstr "%s: 共用 archive 未載入.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1290
#, c-format
msgid "%s: Only one entry point allowed on this operating system.\n"
msgstr "%s: 此作業系統只允許一個進入點 (entry point) .\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1295
#, c-format
msgid "%s: First argument cannot be a number.\n"
msgstr "%s: 第一參數不能是一數字.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1300
msgid "You cannot link more functions, maxentry reached.\n"
msgstr "無法再聯結更多函數， 已達最高數 maxentry .\n"

#, c-format
msgid "File \"%s\" already exists or directory write access denied.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "File \"%s\" does not exist or read access denied.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1327
msgid "Binary direct acces files must be opened by 'file'.\n"
msgstr "二元直接存取檔 (Binary direct acces files)  必須以 'file' 開啟.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1332
msgid "C file logical unit not allowed here.\n"
msgstr "不允許在此使用 C 檔案之邏輯單元.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1337
msgid "Fortran file logical unit not allowed here.\n"
msgstr "不允許在此使用 Fortran 檔案之邏輯單元.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1342
#, c-format
msgid "No input file associated to logical unit %d.\n"
msgstr "輸入檔沒有對應到邏輯單元 %d.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1348
msgid "Function not defined for given argument type(s),\n"
msgstr "此參數型態沒有對應之函數定義,\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1351
#, c-format
msgid "  check arguments or define function %s for overloading.\n"
msgstr "  檢查參數或重新定義函數 %s 以便重載.\n"

#, c-format
msgid "Wrong value for argument %d: the lu handle is no more valid.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1364
#, c-format
msgid "Wrong value for argument %d: Valid variable name expected.\n"
msgstr "參數 %d 數值錯誤 : 應為合法之變數名稱.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1369
#, c-format
msgid "Wrong value for argument %d: Empty string expected.\n"
msgstr "參數 %d 數值錯誤 : 應為空字串.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1374
msgid "Recursive extraction is not valid in this context.\n"
msgstr "遞迴取值 (extraction) 在此處不合法 .\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1379
#, c-format
msgid "%s: ipar dimensioned at least 11.\n"
msgstr "%s: ipar 維度最小為 11.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1384
#, c-format
msgid "%s: ltol must be of size ipar(4).\n"
msgstr "%s: ltol 必須為 ipar(4) 之長度.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1389
#, c-format
msgid "%s: fixpnt must be of size ipar(11).\n"
msgstr "%s: fixpnt 必須為 ipar(11) 之長度.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1394
#, c-format
msgid "%s: ncomp < 20 requested.\n"
msgstr "%s: ncomp < 20 (必要).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1399
#, c-format
msgid "%s: m must be of size ncomp.\n"
msgstr "%s: m 之長度須為 ncomp.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1404
#, c-format
msgid "%s: sum(m) must be less than 40.\n"
msgstr "%s: sum(m) 必須小於 40.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1409
#, c-format
msgid "%s: input data error.\n"
msgstr "%s: 輸入資料錯誤.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1414
#, c-format
msgid "%s: no. of subintervals exceeds storage.\n"
msgstr "%s: 次區間 (subintervals)數目已超過容量限制.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1419
#, c-format
msgid "%s: Th colocation matrix is singular.\n"
msgstr "%s:  colocation 矩陣為奇異.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1424
msgid "Interface property table is full.\n"
msgstr "介面特性表已滿.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1430
#, c-format
msgid "Too many global variables! , max number is %d.\n"
msgstr "全域變數太多! , 最高數為 %d.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1435
msgid "Error while writing in file,(disk full or deleted file.\n"
msgstr "寫入檔案時錯誤,(硬碟已滿或檔案已清除.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1440
#, c-format
msgid "Wrong value for argument %d: Must not contain NaN or Inf.\n"
msgstr "參數 %d 數值錯誤 : 應不含 NaN 或 Inf.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1445
#, c-format
msgid "%s and %s must have equal number of rows.\n"
msgstr "%s 和 %s 必須有相同之行數.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1450
#, c-format
msgid "%s and %s must have equal number of columns.\n"
msgstr "%s 和 %s 必須有相同之列數.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1455
#, c-format
msgid "%s and %s must have equal dimensions.\n"
msgstr "%s 和 %s 必須有相同之維度.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1460
#, c-format
msgid "Invalid return value for function passed in arg %d.\n"
msgstr "由參數 %d 傳入之參數之傳回值不合法.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1465
#, c-format
msgid ""
"Wrong value for argument %d: eigenvalues must have negative real parts.\n"
msgstr "參數 %d 數值錯誤 : 特徵值之實部應為負.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1470
#, c-format
msgid ""
"Wrong value for argument %d: eigenvalues modulus must be less than one.\n"
msgstr "參數 %d 數值錯誤 : 特徵值之模 (modulus) 應小於 1.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1475
#, c-format
msgid "Size varying argument a*eye(), (arg %d) not allowed here.\n"
msgstr "可變長度之參數  a*eye(), (arg %d) 此處不允許.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1480
msgid "endfunction is missing.\n"
msgstr "缺 endfunction 指令.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1485
msgid ""
"Instruction left hand side: waiting for a dot or a left parenthesis.\n"
msgstr "左邊指示: 等待句點 (.) 或一左括弧.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1490
msgid "Instruction left hand side: waiting for a name.\n"
msgstr "左邊指示: 等待一名稱\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1495
msgid "varargout keyword cannot be used here.\n"
msgstr "此處克可使用保留字 varargout.\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1500
msgid "Missing operator, comma, or semicolon.\n"
msgstr "缺少運算子，逗號 (,) 或分號 (;).\n"

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1506
msgid "Too many commands defined.\n"
msgstr "已定義指令過多.\n"

#, c-format
msgid "%s: Input arguments should have the same formal variable name.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/errmsg.c, line: 1614
msgid "\"unknown data\""
msgstr "\"未知數據\""

msgid "Warning :\n"
msgstr "警告 :\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 483
msgid "Non convergence in the QZ algorithm.\n"
msgstr "QZ 演算法未收斂.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 486
# File: src/c/msgs.c, line: 705
# File: src/c/msgs.c, line: 713
#, c-format
msgid "The top %d  x %d blocks may not be in generalized Schur form.\n"
msgstr "最高之 %d  x %d 方塊可能不是廣義 Schur 型式.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 494
# File: src/c/msgs.c, line: 506
msgid "Non convergence in QR steps.\n"
msgstr "QR 演算步驟未收斂.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 498
#, c-format
msgid "The top %d x %d block may not be in Schur form.\n"
msgstr "最高之 %d  x %d 方塊可能不是 Schur 型式.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 509
#, c-format
msgid "The first %d singular values may be incorrect.\n"
msgstr "前  %d 個奇異值 (singular values) 可能不正確.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 516
msgid "Warning:  Result may be inaccurate.\n"
msgstr "警告:  計算結果可能不正確.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 526
#, c-format
msgid "matrix is close to singular or badly scaled. rcond = %s\n"
msgstr "矩陣近於奇異 (singular) 或者各方向尺度調整 (scaled) 不佳. rcond = %s\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 530
msgid "computing least squares solution. (see lsq).\n"
msgstr "計算最小二乘解. (參考 lsq).\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 541
msgid "eigenvectors are badly conditioned.\n"
msgstr "特徵向量之條件不佳.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 542
#, c-format
msgid "results may be inaccurate. rcond = %s\n"
msgstr "計算結果可能不正確. rcond = %s\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 548
msgid "Warning: obsolete use of '=' instead of '=='.\n"
msgstr "警告: 用法 '=' 已廢棄，改用 '=='.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 555
msgid "Warning: obsolete use of eye rand or ones.\n"
msgstr "警告: 用法  eye rand或 ones 已廢棄.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 562
#, c-format
msgid "Rank defficient. rank = %d\n"
msgstr "矩陣秩缺陷. rank = %d\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 574
msgid "Quapro encounters cycles on degenerate point.\n"
msgstr "Quapro 在退化點上遇到 cycles.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 582
#, c-format
msgid "Norm of projected gradient lower than %s.\n"
msgstr "投影梯度之範數 (Norm) 小於 %s.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 591
#, c-format
msgid "at last iteration f decreases by less than %s.\n"
msgstr "最後之迭代 f 之減少小於 %s.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 597
msgid "Optimization stops because too small variations for x.\n"
msgstr "最佳化因 x 變化過小而停止.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 603
msgid "Optim stops: maximum number of calls to f is reached.\n"
msgstr "最佳化停止: f 呼叫次數超過限制.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 609
msgid "Optim stops: maximum number of iterations is reached.\n"
msgstr "最佳化停止: 已達最大迭代次數.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 615
msgid "Optim stops: too small variations in gradient direction.\n"
msgstr "最佳化停止: 梯度方向變化過小而停止.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 621
msgid "Stop during calculation of descent direction.\n"
msgstr "尋找下降方向時停止計算.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 627
msgid "Stop during calculation of estimated hessian.\n"
msgstr "估計 hessian 時停止計算.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 633
msgid "End of optimization.\n"
msgstr "結束最佳化.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 639
msgid "End of optimization (linear search fails).\n"
msgstr "結束最佳化 (線性搜索失敗).\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 647
#, c-format
msgid ""
"sfact : uncomplete convergence relative precision reached : 10**(%s).\n"
msgstr "sfact : 未完全收斂,相對精度為 : 10**(%s).\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 653
msgid "Help file inconsistent...\n"
msgstr "Help 檔不相容...\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 664
#, c-format
msgid "Functions files location : %s.\n"
msgstr "函數檔案位置: %s.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 685
msgid "Pause mode: enter empty lines to continue.\n"
msgstr "Pause 模式: 輸入空白行以繼續.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 694
#, c-format
msgid "Breakpoints of function : %s\n"
msgstr "函數之中斷點 : %s\n"

msgid "Warning: recursion problem..., cleared.\n"
msgstr ""

msgid "Warning: stack problem..., cleared.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/msgs.c, line: 746
#, c-format
msgid "Stop after row %s in function %s.\n"
msgstr "在第 %s 行結束 (函數 %s 內).\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 761
#, c-format
msgid "The identifier : %s\n"
msgstr "變數 : %s\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 763
#, c-format
msgid " has been truncated to: %s.\n"
msgstr " 已截尾 (truncated) 成 : %s.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 770
msgid "Real part\n"
msgstr "實部\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 776
msgid "Imaginary part\n"
msgstr "虛部\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 782
#, c-format
msgid "Maximum size of buffer : %d characters.\n"
msgstr "緩衝區最大長度 : %d 字元.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 793
#, c-format
msgid "Rank deficient : rank = %s  - tol = %s .\n"
msgstr "矩陣秩缺陷 (Rank deficient) : rank = %s  - tol = %s .\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 799
msgid "Your variables are:\n"
msgstr "你的變數為:\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 811
#, c-format
msgid "Using %s elements out of %s.\n"
msgstr "使用 %s 元素 (由 %s 中選取).\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 815
#, c-format
msgid " and %s variables out of %s.\n"
msgstr " 以及 %s 變數 (由 %s 中選取).\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 821
msgid "System functions:\n"
msgstr "系統函數:\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 827
msgid "Commands:\n"
msgstr "指令:\n"

#, c-format
msgid ""
"Warning : redefining function: %s. Use funcprot(0) to avoid this message"
msgstr ""

#
# File: src/c/msgs.c, line: 870
#, c-format
msgid "       inside function: %s.\n"
msgstr "       在函數 %s 之內.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 877
msgid "Not enough memory to perform simplification.\n"
msgstr "記憶體不足以進一化簡.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 883
msgid "Your global variables are...\n"
msgstr "你的全域變數為...\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 919
#, c-format
msgid "%s: Loop on two orders detected.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"%s: Impossible to reach required order.\n"
"   previous order computed solution returned.\n"
msgstr "%s: 無法達到所需之量級 (order).\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 931
#, c-format
msgid ""
"%s: Failure when looking for the intersection with domains boundaries.\n"
"   previous order computed solution returned.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"%s: Too many solutions found.\n"
"   previous order computed solution returned.\n"
msgstr "%s: 找到太多解.\n"

msgid ""
"Warning: loaded file has been created with a previous version of Scilab\n"
"or you are trying to load a file saved on a different architecture.\n"
msgstr "警告: 載入之檔案為舊版 Scilab 或不同硬體架構之 Scilab 版本所產生.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 988
# File: src/c/msgs.c, line: 1329
msgid "Warning:\n"
msgstr "警告:\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 989
#, c-format
msgid "Impossible to load variable %s.\n"
msgstr "無法載入變數 %s.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 995
msgid ""
"Warning: Use of standard list to define typed structures\n"
"          is obsolete. Use tlist.\n"
msgstr ""
"警告: 使用標準串列 (list) 以定義 typed structures\n"
"          已過時。請用 Use tlist.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1001
msgid "Warning : division by zero...\n"
msgstr "警告 : 除已零...\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1007
msgid "Warning : singularity of 'log' or 'tan' function.\n"
msgstr "警告 :  'log' 或 'tan' 函數之奇異點.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1045
#, c-format
msgid "At time: %s ,Too many iteration to achieve required precision.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1051
msgid "stepsize not significant in rkqc.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1057
#, c-format
msgid "Warning: variable %%ODEOPTIONS not found.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1063
msgid "Warning: integration up to tcrit.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1069
msgid ""
"Warning: integration not completed! check tolerance parameters or step "
"size.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1075
msgid ""
"Warning: Jacobian external is given, but\n"
" not used!,  see %ODEOPTIONS(6).\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1081
msgid ""
"Warning: No Jacobian external given but\n"
" one is required by %ODEOPTIONS(6) value !\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1087
msgid ""
"itask=2,3 or 5: At most one value of t\n"
" is allowed, the last element of t is used.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1093
msgid ""
"Warning: odedc forces itask=4 and handles\n"
" tcrit.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1105
msgid "Warning: function is already compiled.\n"
msgstr ""

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1111
#, c-format
msgid "%s: termination for lack of space to divide triangle.\n"
msgstr "%s: termination for lack of space to divide triangle.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1117
#, c-format
msgid "%s: termination because of roundoff noise.\n"
msgstr "%s: 結束: 因捨去誤差之干擾 .\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1123
#, c-format
msgid "%s: termination for relative error < (5.0*%eps).\n"
msgstr "%s: 結束: 因相對誤差 < (5.0*%eps) .\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1129
#, c-format
msgid "%s: termination: function evaluations > MEVALS.\n"
msgstr "%s: 結束: 函數計算數 > MEVALS.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1135
#, c-format
msgid "%s: maxpts was too small to obtain the required accuracy.\n"
msgstr "%s: maxpts 值太小無法達到要求之精度.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1165
msgid "Too many input/output ports for hilited block.\n"
msgstr "所選擇之方塊之輸入/輸出埠 (ports)太多.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1171
msgid "Too many input/output entries for hilited block.\n"
msgstr "所選擇之方塊之輸入/輸出實體(entries)太多.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1225
msgid "Undefined display for this data type.\n"
msgstr "此資料型態未定義顯示函數.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1243
#, c-format
msgid "Warning: primitive function %s has moved.\n"
msgstr "警告: 基本函數 (primitive function) %s 已移除.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1244
# File: src/c/msgs.c, line: 1264
msgid "Rebuild your function libraries.\n"
msgstr "重建你的函式庫.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1263
#, c-format
msgid "Warning: primitive function %s is now a Scilab function.\n"
msgstr "警告: 基本函數 (primitive function) %s 現在已是 Scilab 函數.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1272
msgid ""
"Roundoff errors make leading eigenvalues\n"
" in the Schur form no longer satisfy criterion.\n"
msgstr ""
"捨去誤差使 Schur 形式之起首特徵值 (leading eigenvalues)\n"
" 不再滿足規範要求.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1278
msgid "Formal variable name has been truncated.\n"
msgstr "形式變數名稱已截尾.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1287
#, c-format
msgid "Unknown key <%s> ignored.\n"
msgstr "忽略未定義之 key <%s> .\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1294
#, c-format
msgid "%s: window dimensions have been set less than 2^16.\n"
msgstr "%s: window 尺寸限制小於 2^16.\n"

#
# File: src/c/msgs.c, line: 1300
msgid "Some data have not been computed they are replaced by NaN.\n"
msgstr "部份資料未計算因此以 NaN 取代.\n"

#, c-format
msgid ""
"%s: both actual and predicted relative reductions in the criterion at most "
"%s.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "%s: relative error between two consecutive iterates is at most %s.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"%s: the cosine of the angle between %s and any column of the jacobian is at "
"most %s in absolute value.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "%s: Number of calls to %s has reached or exceeded %s.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"%s: %s is too small. No further reduction in the criterion is possible.\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid ""
"%s: %s is too small. %s is orthogonal to the columns of the jacobian to "
"machine precision.\n"
msgstr ""

msgid "poly: variable name must be lesser than 5 characters long.\n"
msgstr ""

# File: src/c/sciprint_full.c, line: 38
# File: src/c/sciprint_full.c, line: 56
#, c-format
msgid "%s: No more memory.\n"
msgstr "%s: 記憶體耗盡.\n"

#, c-format
msgid "  (cont'd) %s\n"
msgstr ""

#, c-format
msgid "     (end) %s\n"
msgstr ""
